---
title: >-
    حکمت شمارهٔ ۹۸
---
# حکمت شمارهٔ ۹۸

<div class="n" id="bn1"><p>هر که بر زیردستان نبخشاید، به جور زبردستان گرفتار آید.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نه هر بازو که در وی قوتی هست</p></div>
<div class="m2"><p>به مردی عاجزان را بشکند دست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ضعیفان را مکن بر دل گزندی</p></div>
<div class="m2"><p>که در مانی به جور زورمندی</p></div></div>